許智峯干犯不誠實取用電腦罪

民主黨立法會議員許智峯於去年4月在立法會大樓內搶去政府「狗仔隊」梁姓女高級行政主任(EO)的手機，今(27日)被裁定普通襲擊、阻礙公職人員執行公務及不誠實取用電腦三罪全部罪成。裁判官指，事主的證供誠實可靠及合情合理，肯定被告是明知會和事主有身體接觸仍然決定要強搶對方手機，施用武力。

裁判官亦不接納被告真誠相信事主正在犯嚴重罪行，因被告極其量只是懷疑事主的行為違反私隱條例，並不屬「可逮捕罪行」，而被告也不是執法者，無權自行執法，故裁判官裁定被告的強搶手機行為明顯會令事主感到惶恐及憂慮。

裁判官續指，被告的搶手機行為令事主不能繼續工作，是阻礙事主執行公務，令她不能再記錄立法會議員在大樓內的位置，而被告搶手機的行為必然屬不誠實，搶到後在廁所內閱讀及下載手機內的檔案，亦符合了不誠實取用電腦罪中「獲益」的定義。

唔明為乜TVB死都唔係講呢修罪

呢條罪

狗仔隊偷影人比人拆菲林
係咪可以告番個明星

乜柒都係不誠實取用電腦
我攞你部電腦打柒你 係咪又不誠實取用電腦

真係乜柒都不誠實取用電腦
BTW, 應該會被告不誠實取用電腦+傷人

拆菲林
你再假設另一個場景, OK?

首先要證明佢有用過部機先告得入不誠實取用電腦罪

其實今次用不誠實取用電腦罪先係合理
搶-->取用方法有問題

呢次佢真係不誠實取用(他人)電腦(電話)
難得一次無告錯